<resources>
    <string name="app_name">J.A.M.P.S</string>

    <string name="title_section1">Reportes</string>
    <string name="title_section2">Proposito</string>
    <string name="title_section3">Informacion</string>
    <string name="title_section4">Acerca de la aplicacion</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_example">Example action</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

<!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->

    <string name="title_proposito">Proposito</string>
    <string name="proposito">
        Estamos presentando este proyecto porque queremos evitar las peleas , accidentes,
        problemas y muertes causadas por las peleas callejeras.
        Utilizando nuestra aplicacion para reportar oportunamente un conflicto o pelea.
    </string>

    <string name="title_informacion">Informacion</string>
    <string name="informacion">
        Para reconocer un ambiente donde puede haber una pelea, la observacion es tu mejor arma, aunque, en general, es facil saber cuando se va a iniciar una agresion, ya que uno o los dos implicados muestran signos como los siguientes (por orden temporal):
        nerviosismo
        insultos varios
        acercamiento físico desmesurado
        amenazas y pequeños empujones
        Este patrón no quiere decir que siempre termine en una pelea, pero sí que tiene bastantes probabilidades.
        El origen etimológico de la palabra pelea se encuentra en el verbo pelear, que a su vez emana del término latino “pilus”, que puede traducirse como “pelo”. Y es que en la Antigüedad cuando la gente se enfrentaba entre sí se tiraba una a otra de los cabellos.
        Pelea:Una pelea es un enfrentamiento entre dos o más personas, grupos de individuos, corporaciones u otra clase de entidades. Las peleas pueden ser físicas, verbales o incluso simbólicas, según el caso.
        LEY DE LAS PELEAS CALLEJERAS
        Artículo 147
        1. El que, por cualquier medio o procedimiento, causare a otro una lesión que menoscabe su integridad corporal o su salud física o mental, será castigado, como reo del delito de lesiones con la pena de prisión de tres meses a tres años o multa de seis a doce meses, siempre que la lesión requiera objetivamente para su sanidad, además de una primera asistencia facultativa, tratamiento médico o quirúrgico. La simple vigilancia o seguimiento facultativo del curso de la lesión no se considerará tratamiento médico.
        2. El que, por cualquier medio o procedimiento, causare a otro una lesión no incluida en el apartado anterior, será castigado con la pena de multa de uno a tres meses.
        3. El que golpeare o maltratare de obra a otro sin causarle lesión, será castigado con la pena de multa de uno a dos meses.
        4. Los delitos previstos en los dos apartados anteriores sólo serán perseguibles mediante denuncia de la persona agraviada o de su representante legal.
        Artículo 148 Las lesiones previstas en el apartado 1 del artículo anterior podrán ser castigadas con la pena de prisión de dos a cinco años, atendiendo al resultado causado o riesgo producido:
        5.º Si en la agresión se hubieren utilizado armas, instrumentos, objetos, medios, métodos o formas concretamente peligrosas para la vida o salud, física o psíquica, del lesionado.
        6.º Si hubiere mediado ensañamiento o alevosía.
        7.º Si la víctima fuere menor de doce años o persona con discapacidad necesitada de especial protección.
        8.º Si la víctima fuere o hubiere sido esposa, o mujer que estuviere o hubiere estado ligada al autor por una análoga relación de afectividad, aun sin convivencia.
        9.º Si la víctima fuera una persona especialmente vulnerable que conviva con el autor.
        10. El que causara a otro, por cualquier medio o procedimiento, la pérdida o la inutilidad de un órgano o miembro principal, o de un sentido, la impotencia, la esterilidad, una grave deformidad, o una grave enfermedad somática o psíquica, será castigado con la pena de prisión de seis a 12 años.
        11. El que causara a otro una mutilación genital en cualquiera de sus manifestaciones será castigado con la pena de prisión de seis a 12 años. Si la víctima fuera menor o persona con discapacidad necesitada de especial protección, será aplicable la pena de inhabilitación especial para el ejercicio de la patria potestad, tutela, curatela, guarda o acogimiento por tiempo de cuatro a 10 años, si el juez lo estima adecuado al interés del menor o persona con discapacidad necesitada de especial protección.
        Se considera una infracción contra la tranquilidad de los ciudadanos, el incitar o provocar a reñir a uno o más individuos, acto que será sancionado con arresto inconmutable de 13 a 24 horas y, para quienes participen en la pelea con una o más personas, será de 25 a 36 horas.

    </string>

    <string name="title_acercaDeLaAplicacion">Acerca de la aplicacion</string>
    <string name="acercaDeLaAplicacion">
        Los programadores y facilitadores de esta aplicacion son:\n\n
        Yessica Abril Mendez Clauris\n
        Jhancarla Fabrica Castro\n
        Karla Nicol Reza Quintela\n
        Jose Daniel Fabrica Castro\n
        Jhery Sandro Mamani Mamani
    </string>
    <string name="title_activity_crear_reporte">Realice Reporte</string>

    <string name="title_crear_reporte">Ingresa tu reporte</string>

    <string name="title_comentario">Ingresa tu comentario</string>

    <string-array name="denuncias_array">
        <item>Peleas De Pandilla</item>
        <item>Peleas De Borrachos</item>
        <item>Peleas De Pareja</item>
        <item>Pleitos Entre Hinchas De Futbol</item>
        <item>Otros</item>
    </string-array>

<!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>





</resources>
